# Кулинарная книга докеров по пацански

## Введение

На написание этой книги меня сподвиг тот факт, что в моем окружении очень много людей сталкиваются с проблемами:

- Докеры не работают
- Волюмы не пробрасываются
- Порты не врубаются

Открывася их проект я обычно с легкостью нахожу очень "интересные" архитектурные решения при запуске проектов. Где-то забыли удалить контейнер, где то забыли указать куда что складывать и т.п.

### Для кого эта книга?

Для программистов, кому тяжело даются гайды и формулировки из официальных источников, а гайды на habr не получается быстро прочитать.

### Что нужно для начала?

Компьютер с установленной ubuntu или другой unix like системой. МОжно и windows, но там можно столкнуться с громадным количеством проблем, и лучше просто собрать виртуалку с старым добрым linux. Все примеры данного руководства будут приведены для ubuntu.

### Установка

Существует множетво способов установить docker. Подробности ищите на google.com. Я приведу один, который ни раз использовал:

```bash
sudo apt install docker.io
# опционально
python3 -m pip install docker-compose
sudo usermod -aG docker $USER
```

И так после установки нужно перезагрузить компьютер, что бы пользователя добавили в группу docker. После этого проверка

```
docker ps
```